【黎小田設靈】陶傑撰輓聯悼念：「千歌淚傾湖海，問小我何能感絃歸夢宇。六劫愛繫心田，悵浮生幾許塵緣散胭脂。」

陶傑 Channel
已讚好的專頁 · 9 小時 ·

香港偉大的音樂家、好朋友黎小田今日設靈。

他的一生豐麗多姿。我向小田敬撰輓聯：

千歌淚傾湖海，問小我何能感絃歸夢宇；
六劫愛繫心田，悵浮生幾許塵緣散胭脂。

內嵌他的幾首名曲的曲題，以及他的名字。我想他會喜歡。

[按：
（陳秀雯〈湖海爭霸錄〉1980）
（陳麗斯〈問我〉1976）
（葉振棠〈浮生六劫〉1980）
（梅艷芳〈胭脂扣〉1987）]

他的遺容安詳，像玩夠了又聽完了故事睡過去的一個五歲小孩。

最後一次站在他面前道別，我涙下如雨。他的音樂，他的笑容，星辰昨夜，有良伴如此，真捨不得，一千一萬個捨不得⋯⋯